香港外流球員討論區 (28)

香港外流球員:
羅素: 江西聯盛 (中甲)
陳俊樂: 廣州富力 (中超)
梁祐維: 科瓦彼達迪 (葡甲)
韋婉婷: 維拉斯尼亞 (阿錦)
艾力士: 大連人C隊 (中超)

已隨隊操練等待官宣
梁諾恆: 梅州客家 (中甲)

等待官宣
杜國榆: 柏迪遜地拉拿 (阿超)

*主要討論外流職業聯賽的香港球員

疫情下外流球員消息

法圖斯:
2020年初約滿的法圖斯傳出再續約一年，2月他亦有隨隊到波黑集訓，並於熱身賽上陣。3月9日大隊返回貴州，但之後相片再未見法圖斯出現。其後全隊歸家並於3月24日於貴州集結，3月尾消息法圖斯仍未返回貴州。6月30日，有消息指法圖斯已離開球隊。

羅素:
合約年季前羅素先隨河北華夏幸福到海口集訓，期間到過中甲球會陝西長安競技試腳，惟不久後便返回河北華夏幸福，及後再隨隊到沖繩集訓，集訓中羅素不乏上陣機會，包括對上海申花。
在海外集訓後就返回英國, 由於羅素和球會已就租借轉會一事達成初步共識，因此球會方面未要求他歸隊參與新一輪訓練，留英期間羅素有找私人足球教練協助訓練。消息指包括港超及中甲等多家球會向羅素和華夏幸福提出租借要求，有望於轉會窗開啟後轉會。5月23日中國足協公布聯賽准入名單，羅素經理人隨即公佈旗下一名港將將外借加盟一支中甲升班馬。盛傳羅素將加盟遞補上中甲的江西聯盛，消息指雙方4月已達成共識，但礙於江西聯盛早前仍未確認遞補中甲，因此遲遲未正式加盟。6月30日，羅素於社交網站宣佈喜獲麟兒，疑因在英國與太太待產而未歸隊。7月14日，羅素經理人表示羅素已購得機票返回中國，趕及新賽季開始前歸隊。7月16日，中甲升班馬江西聯盛官宣羅素加盟。

陳俊樂:
2018年7月加盟中超球會廣州富力簽約3年半，惟之後外借港超球會R&F富力一季，到2019年7月成功躋身廣州富力一隊，同月更正選上陣對修咸頓，惟初期多為預備隊上陣，但陳俊樂表現出色，攻入數球。季尾陳俊樂獲3次後備出場機會，惟表現未太突出。
陳俊樂今季續是富力一隊隊員，3月隨富力到迪拜集訓，對上海申花一仗熱身賽更有入球。因疫情全隊於3月中返回廣州隔離，把握每周友賽爭取表現。全隊已於4月6日在基地復操，並與梅州客家、深圳佳兆業等廣東球隊踢熱身賽，其中對深圳佳兆業一仗陳俊樂獲安排上陣60分鐘。6月6日廣州富力作客廣州恆大打熱身賽，陳俊樂正選上陣與丹比利一個上一個墮後，一齊坐鎮中場，並踼足全場，上半場陳俊樂交出一記助攻助球隊領先1-0，惜下半場被反超2-1完場。6月13日廣州富力主場迎戰梅州客家，陳俊樂正選兼踼足全場，比賽中樂仔一記頭槌中柱，富力終以3-1勝出。6月27日，富力主場再戰恆大，以3-0勝出，陳俊樂正選兼踼足全場。7月4日，富力作客與恆大進行「第3回合」熱身賽，陳俊樂再次正選兼踼足全場，上半場樂仔更搏得12碼，助富力以1-1賽和恆大。7月10日，富力主場約戰梅州客家，陳俊樂正選兼踼足全場，貢獻一記助攻，終以3-1擊敗梅州客家。7月15日，富力主場與河北華夏幸福，陳俊樂正選上陣至80分鐘左右被換出，當時富力領先3-0，最後富力再入一球以4-0擊敗河北華夏幸福完成中超開賽前最後一場熱身賽。在7月17日富力媒體開放日內，雲邦賀斯表示對樂仔的進步感到很滿意，今年他會是非常重要一員。富力於7月19日中午抵達大連賽區，中超首戰將於7月26日鬥深圳佳兆業。

梁祐維:
2018年加盟葡乙洛里什青年隊的梁祐維於今年1月19日加盟葡甲球隊科瓦彼達迪簽約3年，預料先會在U19聯賽披甲。3月中因疫情從葡萄牙返港等待歸隊通知，待疫情好轉後再返回葡萄牙向球會報到。5月5日，葡萄牙職業聯盟宣布，葡超和葡杯將復賽，其他級別比賽全部腰斬，並宣布葡甲最後兩名球隊降班，科瓦彼達迪來季將征戰葡乙。科瓦彼達迪正對葡萄牙職業聯盟決定作出申訴。5月28日，梁祐維入選香港U23訓練名單。6月19日，梁祐維表示暫未收到會方的歸隊通知，但估計7月底至8月初將會返回葡萄牙開操。而他在港亦有隨東方梯隊操練。7月6日，東方復操，梁祐維有參與。會方表示梁祐維暫時屬於跟操性質，待歐洲疫情及葡萄牙聯賽等各方面穩定後將重返葡萄牙。

杜國榆:
11月尾獲安排到芬超球會HIFK試腳，球會滿意其表現，惟轉會文件問題，未正式轉會。1月到HIFK報到並於3月隨隊到土耳其集訓，並於一場熱身賽正選上陣踼足全場。因疫情芬超開league無期，其經理人指球隊決定放假三個月，杜國榆於4月28日返抵香港等候芬超重開，經理人表示稍後Remi有可能轉會到其他較早復賽的聯賽。5月6日，芬超賽會宣佈新賽季將於7月1日展開，建議球隊於6月初重新集結。5月中HIFK以小組形式復操。5月10日其經理人表示暫時仍等球隊通知歸隊的時間。6月初球隊重新集結，惟杜國榆仍在香港。6月23日，其經理人指Remi七月會返回歐洲。7月2日，有消息指Remi正隨傑志操練。7月14日，Remi經理人表示HIFK因疫情終止Remi合約，Remi將轉投阿爾巴尼亞超聯球隊柏迪遜地拉拿(FK Partizani)，並於月內報到。但有報導指柏迪遜地拉拿隊中多人感染武漢肺炎，主帥亦因會方處理防疫不當而請辭。其經理人表示Remi現在改造成左後衞或中堅。

艾力士:
2019年3月初加盟大連一方(現名:大連人)簽約3年，在主帥崔康熙執教下不乏機會，惟他表現未如預期，多打預備組聯賽。及後崔康熙本給予他正選機會，但他由於太興奮而受傷缺陣。後來賓尼迪斯上任銳意年輕化球隊，於7月撤銷艾力士一隊報名。現與大連人仍有2年合約的艾力士尚未解約，目前已返回球會準備新球季，亦特意為艾力士等棄將設立C隊，獨立訓練，一邊訓練一邊等待離隊機會。6月12日，艾力士被爆出現身中甲球隊北京人和訓練，消息指他於處於試訓階段，未正式加盟。及後有報導，原來早於6月10日艾力士已為北京人和披甲出戰對蘇州東吳，13日再上陣對昆山FC，2場熱身賽北京人和分別以4-2及2-0獲勝。6月16日，北京人和作客泰州遠大，艾力士75分鐘後備入替，表現積極，甫上場就有一腳射門柱邊出界，北京人和終以1-3不敵泰州遠大。6月26日有報導指艾力士與北京人和就個人待遇問題未能達成共識，艾力士在6月中旬已回到大連人C隊。

梁諾恆:
4月尾梅州客家與富力R&F就梁諾恆轉會達成共識，梅州客家以徐宏傑加轉會費換取梁諾恆加盟。梁諾恆於4月29日到深圳接受14日強制隔離，5月13日回富力基地報到及收拾，再去梅州客家報到。5月30日梅州客家與中乙球隊廣西寶韻踢熱身賽，梁諾恆下半場獲派上陣，兩隊踼成0-0。6月6日梅州客家作客深圳佳兆業，上半場梅州客家落後1-5，下半場梁諾恆入替獲得45分鐘上陣時間，全場梅州客家以3-6落敗。6月9日梅州客家再與中乙球隊廣西寶韻踢熱身賽，梁諾恆有上陣，梅州客家以1-0勝出。6月13日梅州客家作客挑戰廣州富力，梁諾恆下半場入替並於尾段搏得一記12碼，梅州客家終以1-3不敵廣州富力。7月10日，梅州客家作客富力，梁諾恆正選上陣，梅州終再以1-3不敵富力。7月16日，梅州客家總經理曹陽於訪問中表示將在聯賽開始前官宣梁諾恆加盟梅州客家。

韋婉婷:
韋婉婷曾多次向外地球會自薦，終於獲得維拉斯尼亞垂青。由於阿爾巴尼亞因疫情封關，因此她延至6月中才能飛抵當地，並於當地班霸維拉斯尼亞試腳10日，而她今次征歐屬自資之旅。6月21日聯賽上陣約60分鐘完成處女戰，並助球隊以10-0勝出。6月24日隨隊作客達埃蒂再次正選上陣，助球隊贏21-0，韋婉婷亦進帳2個入球及1個助攻。6月30日維拉斯尼亞主場迎戰馬利奇，正選上陣助球隊以14-0勝出。賽後韋婉婷證實成功過渡試用期與球會簽下一紙合約並將效力到季尾。她表示仍在適應全職球員每日操練的模式。不過自覺狀態正在提升。由於不諳阿爾巴尼亞語，球隊會議時需要依靠隊友阿爾巴尼亞女子國家隊隊長Albina Rrahmani充當翻譯。7月4日，韋婉婷在榜首大戰中正選上陣，獲安排擔任進攻中場，上半場尾段轉任右前鋒，有兩次攻門機會，當中一記頭搥命中目標，並在完場前7分鐘被換出。7月8日，韋婉婷正選上陣半場貢獻一個入球，助球隊大勝Kinostudio 12-1，提前一輪奪聯賽冠軍。7月11日聯賽煞科戰以4-1擊敗Tirana AS，韋婉婷正選上陣出任右前鋒，半場後被調走。韋婉婷表示需思考如何將長處融入球隊、令球隊更好。續約一事已持續跟球會討論，大家有共識會在完季後再討論。7月17日，維拉斯尼亞出戰阿爾巴尼亞盃首圈對AAS，韋婉婷正選上陣56分鐘被換出，貢獻1個助攻助球隊贏3-0晉級。

陳俊樂:
26/7 - 18:00 - 中超 - 深圳佳兆業 vs 廣州富力
30/7 - 20:00 - 中超 - 廣州富力 vs 廣州恆大淘寶
5/8 - 20:00 - 中超 - 河南建業 vs 廣州富力
9/8 - 20:00 - 中超 - 廣州富力 vs 江蘇蘇寧易購
15/8 - 20:00 - 中超 - 大連人 vs 廣州富力
19/8 - 20:00 - 中超 - 上海綠地申花 vs 廣州富力
25/8 - 18:00 - 中超 - 廣州富力 vs 山東魯能泰山
29/8 - 18:00 - 中超 - 廣州富力 vs 深圳佳兆業
4/9 - 20:00 - 中超 - 廣州恆大淘寶 vs 廣州富力
8/9 - 18:00 - 中超 - 廣州富力 vs 河南建業
13/9 - 18:00 - 中超 - 江蘇蘇寧易購 vs 廣州富力
19/9 - 20:00 - 中超 - 廣州富力 vs 大連人
23/9 - 15:30 - 中超 - 廣州富力 vs 上海綠地申花
27/9 - 待定 - 中超 - 山東魯能泰山 vs 廣州富力

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)
(15)
(16)
(17)
(18)
(19)
(20)
(21)
(22)
(23)
(24)
(25)
(26)
(27)

有無人知法圖斯去左邊？

河北華夏幸福官宣：

經與江西聯盛國貿足球俱樂部和球員本人協商達成一致，即日起，安德魯·羅素租借加盟江西聯盛國貿足球俱樂部。2019賽季，羅素加盟河北華夏幸福，共為球隊出場6次。羅素作風硬朗，拼搶積極，在場上為球隊拼盡全力。

消失左

廣州富力隊公佈球隊本賽季參加中超聯賽的27人大名單。

富力新賽季27人名單：

門將：程月磊、韓佳奇、龍文灝

後衛：托西奇、李松益、曾超、傅韻程、弋騰、姜積弘、唐淼、陳哲超

中場：張功、登貝萊、葉楚貴、陳俊樂、常飛亞、盧琳、王鵬、陳志釗、金波、黃政宇、李提香、溫永駿

前鋒：扎哈維、薩巴、雷納迪尼奧、伍承儒

咩料 做咩要求條撚屌. 條撚屌係咪立到足都未知啦. 隨時踢一兩腳就斷腳收山

個場係幾正. 有南華會FEEL (仲更加先進添) 廣州果真是個福地光復廣州 南派革命！

馮凱文本身都想帶劉穎笙及孫銘謙去南韓闖關，只是因為疫情遲遲未成事：「青年球員去海外，一來證明本地薑有力在外地立足，二來是他們可以帶來新元素衝擊同輩，好似陳俊樂以往去過英國讀書加踢波，茹子楠去過葡萄牙等。在南韓球壇，即使是K2聯賽的水準也普遍好過香港，如果年青球員有機會應該去一試。」馮Sir說，如果可以帶到多一些年青球員出外一試，即使是開眼界、最終未能落班，相信對於他們未來的足球事業發展也有幫助。

屌 我係大連人！

冇紀律，冇teamwork

外援梗係有人幫佢拎

深圳個post下面班人都好撚好笑

仲諗住慢慢post

富力預備隊前主帥達爾科·布塞爾在離任時表示，這個賽季一定要仔細觀察「港腳」陳俊樂，他認為陳俊樂有成為中超球星的潛質。

在範布隆克霍斯特手下，陳俊樂已經是富力的主力中場，過去的多場熱身賽，陳俊樂都有不錯的發揮。

之前在天體與恆大的熱身賽上，陳俊樂的表現吸引了國足主帥李鐵的注意。李鐵向同在看台上的富力俱樂部董事長黃盛華問起16號是誰，但是很遺憾，李鐵得到的回答是——「他已經代表中國香港隊打過比賽了……」

记者：李铁曾向富力询问陈俊乐情况，但后者已是港脚身份
rigeman 今天 10:13

北京时间7月21日，《新快报》记者王敌在社交媒体上发表了一篇关于广州富力球员陈俊乐的报道。

王敌在报道中表示：富力预备队前主帅达尔科-布塞尔在离任时表示，这个赛季一定要仔细观察“港脚”陈俊乐，他认为陈俊乐有成为中超球星的潜质。在范布隆克霍斯特手下，陈俊乐已经是富力的主力中场，过去的多场热身赛，陈俊乐都有不错的发挥。

此前曾有媒体报道，李铁在休赛期观战广州富力的时候关注到了陈俊乐，对此王敌也予以证实，他写道：之前在天体与恒大的热身赛上，陈俊乐的表现吸引了国足主帅李铁的注意。李铁向同在看台上的富力俱乐部董事长黄盛华问起16号是谁，但是很遗憾，李铁得到的回答是——“他已经代表中国香港队打过比赛了……”

no t dog?

洪友强说，“如果大连赛区的条件允许，我们做卡拉OK比赛也没问题。”

廣州建國

點解我覺得似賽馬會熱刺中心

親 食得咸魚

樂仔>tsun

做得幾好
但少少建議
加番個 vs係中間，比人感覺係對手

唔合格 再做過 點解係樂仔in front of Weijun? 是不是港獨了. 是不是反中了. 不要違犯一國在先的兩制

有無Link

咩link

直播LINK 急不及待睇樂仔Mark死猶戴

一定有, 密切留意

15歲既目標已經係打中超

但大連呢個基地有9個真草場，14個仿真草場

咁細個已經有愛國心

上中超唔係無機，但要打起身價先有機轉會，本身梅州係一直唔會升班
客觀分析吳偉超顛峯期應該高細佬一截，但佢not good for hk

講緊水平，吳偉超解圍比較好，唔會玩出火
顛峯期計

你想講咩？

支持細佬，原因
一個愛港 vs一個愛國
但一個解圍快 vs一個解圍有時攤 q

港隊當年 highlight,
唔好只負評，反駁下我

咁weijun呢？

我邊敢負評你，你每一句都有說服力

如果意境黎講 可以唔洗加
因為香港人睇後面兩枝旗已經意會到係對手

點解咁都5個負皮
正皮左先

無跟足, 係咪又係果啲 「屌簽個垃圾返黎?」搞到一石激起千重浪d friend?

參唔多

南華當年簽寶馬 中島法蘭 都係咁啦. 傻9阿爾巴尼亞佬咁多野講

9:19開始有韋婉越洋視像訪問

張哲恆去年開始赴英留學，更跟隨英冠昆士柏流浪（QPR）的U18梯隊操練。令Adrian最感難忘的，是首天踏進訓練場的情境：「第一日入更衣室，發現我係隊內唯一一位亞洲人，但佢哋都好歡迎，就算初頭我跟唔上，佢哋都好包容。」

經過1年的磨鍊，Adrian認為歐洲球員的基本功、頻率等能力無疑較華人球員優秀，但論足球智慧，香港球員絕對不比對方遜色。司職前鋒的他，雖然體質不及對手，但Adrian認為能力高低還是取決於心態：「佢哋好多都6呎幾高，但最緊要都係睇態度，我出去打中鋒都唔太輸蝕。」

Adrian個人較希望到英國體驗當地足球水平，測試自己的極限。加上能在英國邊讀邊踢的機會難得，更有幸在QPR跟操，這些經歷不但開拓眼界，更可將經驗回饋香港足球。他計劃在當地物色低組別球隊落班，並參加地區聯賽。

14歲赴英留學，雲天樂就讀的寄宿學校，近年曾培育出陳俊樂和梁諾恆等港隊骨幹成員。他承認這份經歷令自己成長：「喺外國可以認識到更多元化嘅足球，可以豐富我嘅足球經驗。」長期浸淫於英式足球環境中，他認為自己的踢法已經被英式訓練所影響：「如果真係要講優勢，只可以話我嘅守龍技術真係好英式，因為啲隊友都成日咁話我，始終喺英國5年嘅訓練都係硬射硬接居多。」

在外獨自闖蕩，必然要迫使自己變得更獨立，從生活上大小事，到學業及球員生涯的規劃，Michael都習慣「一腳踢」，留學路上踏出的每一步，Michael都沒有忘記成為職業足球員的初心，今年選擇入讀拉夫伯勒大學體育管理的決定當然也不例外。現時，Michael最期望能在大學足球隊賽事中，博得為大學一隊處子上陣的機會。

遠離香港煩囂闖歐洲小國 韋婉婷純享足球的每分每秒

「毫無顧慮地踢波，原來係咁正！」在這歐洲小國，她覓得夢寐以求的生活，卻後悔一切來得太遲，「有些事習慣了就改不動，希望香港球員記得，趁後生就應放膽去試。」

這位女將原來去年初已透過電郵向多間歐洲球會自薦，至今年終獲Vllaznia邀請試腳，對方承諾負責來回機票及食宿等開支。縱然現況讓家人擔心其安危，韋婉卻認為機會難逢，「當初收到消息後緊張又期待，擔心當地足球水平會否很高？不過也相信新環境、新挑戰會令我成長。我很重視這次機會，視它為一個落腳點，去測試自己可否再進一步。」

韋婉早年赴美國升學，曾因貪玩而放棄足球；畢業後回流亦受傷患困擾而短暫退出球圈。她重返綠茵場後逐漸成為本地班霸公民及港隊主力，大可繼續留在舒適圈中，惟「女子歐聯」四個字，讓她鼓起勇氣。「我幻想中的女子歐聯是歐洲頂級賽事，加上以往大多跟亞洲球員交手，希望有機會接觸這個平台，見識一下歐洲足球有多優秀。」

「在香港要顧慮的事太多，時間總是就住就住。現時全職的唯一煩惱，就是如何令自己踢好一點，好正！」

「去年到日本五人足球聯賽試腳，若當時選擇留效，要兼顧足球及工作，生活模式跟香港十分相似，所以才決定放棄。不過在這裏（阿爾巴尼亞）真的只有足球！」

韋婉在訪問間不下一次說過，鍾愛這種全職訓練模式，「很渴望這種生活，在香港，單是健身已有很多顧慮。例如要趕時間教波、擔心有沒有足夠體能應付晚上練習......時間好像永遠都『就住就住』。」

相反，韋婉在阿國生活相當充實，早上8至10時晨操一課，之後跟隊友吃早餐、散步，下午再到健身室鍛鍊，任何事也隨心所欲，她感嘆終於找到了這種夢寐以求的感覺，「好正！在這裏唯一的煩惱，就是如何操弗自己，讓自己踢好一點。」

現時與7位隊友居於同一屋簷下，韋婉透露隊友們作息定時、注重飲食，逼使自己更認真對待全職球員的身份。「在香港大家也是收工後趕到球場，本身已經很累，訓練時容易有惰性。可是在這裏，我是全職球員，無論多攰都要出盡全力，否則就會被罵。」

在港時平均每周只練3至4課，韋婉亦在球會及港隊間兩邊走，幾課練習由不同教練主持，訓練內容或未能互相配合。然而阿國的訓練又是另一個世界，「這裏雖沒光鮮的裝潢，但簡單的設備經已足夠。練習場地都是固定的，這一點在香港很難做到。而每課都是跟同一班人，教練在控制訓練量上更得手應手，可按球員的狀態去調節。」

外流短短一個月，韋婉已七度為Vllaznia正選上陣，讓她體會最深的是歐洲體力化的踢法。「這裏跟在日本試腳時的逼搶同樣明快，但日本球員幫波的距離很近，歐洲球員卻因有腳力，會站在遠一點的位置支援，所以我無論跑動、傳球力度都要用多點力量，場上每個動作猶如『放大』了一樣。」

韋婉又認為，歐洲球員未如日本或亞洲球員注重細節，踢法較粗糙，「所以我要花點時間去摸索，看看如何跟隊友配合。」

雖然香港跟歐洲於踢法、訓練模式，以至生活文化上都存在差異，但韋婉憑着對足球的熱愛，自信可慢慢適應。不過至今她仍是隊內唯一一位並非以阿爾巴尼亞語為母語的球員，平日聊天也要依靠個別隊友以英文翻譯，「語言」成為她難以跨越的障礙。

「場外理解不到她們的對話，我認為沒甚麼大不了，始終我是來踢波的。可是在場上就只得我無法跟教練及隊友直接溝通，會影響表現；這也不可能在短期內解決，所以有點難受。」

「有人曾跟我說：要無時無刻都諗住足球。既然我正在實現這件事，多辛苦也值得。」

隻身到異地追尋夢想，有苦自己知。然而戰友過去的一句說話，叫韋婉這段期間咬緊牙關走下去。

「在一次集訓時有人曾跟我說：『難得去集訓，就是要食飯諗足球，瞓覺諗足球，無時無刻都要諗住足球。』雖然現時非集訓，但我每日也在實現這件事，所以很開心，多辛苦也值得。」韋婉雖沒有透露這名戰友的名字或身份，但相信她倆之間為足球而奮鬥的回憶，是她堅持的最大動力。

而過去一個月，韋婉收到無數朋友送上支持，回想起每番鼓勵的說話，她不禁哽咽，「其實不只是這段時間，3年前我陷入了人生的低潮，踢得不太好，但很多人仍願意信任我，幫我捱過難關，才有現在這個我。」

最心痛是 踢得太遲

結果韋婉沒有辜負大家期望，她協助Vllaznia達成本地聯賽7連霸，是繼張煒琪後，第二位在海外贏取錦標的香港女將

看見韋婉在奪冠後拿着區旗慶祝的照片，記者也很替她高興，可是這位女生一貫地謙厚，並沒視冠軍為人生成就之一，反當作是個「見證」而已，「我不敢說是揚威海外，就只是一位香港球員代表當地球會捧盃罷了。若說歸屬感的話，我寧願代表香港隊去贏一場比賽。」

「後悔自己來得太遲，很多動作定了形，想改也未必改到。」

韋婉的外流再度引起大眾對香港女足的關注，她希望自己的經歷能為後輩們提供一點動力及勇氣，「大家會知道原來這件事是可以做到的，希望她們有心、有夢想的的話，就去做吧。」

27歲的韋婉也不諱言，直至在當地練習時才察覺自身的不足。「來到這裏才發現我有很多動作已經定了形，想改也未必改到，進步空間很少。尤其在埋門方面明顯跟歐洲球員有差別，無論動作、技術、心態等都未達基本要求。」

她呼籲香港的年青球員應把握青春，盡早尋求挑戰，「希望香港的年青球員，20歲前有機會的話就放膽去試。愈早外流及訓練，定可更易適應及提升自己，避免跟我一樣，後悔一切來得太遲。」

呢篇野完全冇得cut重點，全篇都咁重要

官宣!前西班牙人主帅勃罗·马钦·迪艾斯执掌黄海 曾执教武磊两个月

武汉胜利是医护人员换来的，跟足球队有关系吗？武汉疫情的时候 他们在哪？

肖智的续约能够说明一些问题。据记者了解，这位老将此前一份合同的年薪高达700万，但富力提供的续约薪水不到原来的1/3。富力本土球员的平均薪水在中超原本就是中游，阵容调整过后，今年已经更往下降。

一步一步來，慢慢來吧，你比他們能跑。 幾時返英國落班

30萬 有咁多咩 仲高薪過當年吳偉超

有無糧出先 講到幾高薪都無用

果個年代中超人工低依家一截，所以支足依家無人外流

除左無女，其他外流都係為左洗 cv

講少少個人意見
外流歐洲最好係 18-20歲
一來未定型，進步空間大，二係無家庭負擔
三係 衰左有退路仲可以揾出路，唔會行Brian fok舊路

最重要係同齡人大多只係踢菁英盃比賽唔多，係歐洲可以踢 u19/u22, 強度同比賽機會多 d

睇下 東方project e同以琛成效點，觀望

大地產商黎

不錯. 廣州有樣好. 食野好!

大連黎

大連有咩食

應該都係營養餐 無花考野. 正常既. 係飛馬/南華先食豬扒包飲可樂

當然，聯賽進行中也會有局部調整，比如在門將環節，韓佳奇是新人，程月磊是前幾個賽季的一門，兩人各有特點，主教練也許會針對不同對手臨時調整。另外，由於葉楚貴不久前受了一點小傷，待康復之後也會在前場獲得一些比賽機會，同時，今年回到富力的常飛亞也是范帥在熱身賽中經常使用的隊員。

幾正. 外援應該食得幾開心

我又唔係咁睇喎

以前佢都想留喺英國，係冇工作證先唔得咋嘛

依家又唔洗工作證，有幾多人想去都唔得，而且佢自己都想更進一步啦

無黑心食物，支那食野都唔差既

錢定名好難揀

佢去英國頂多踢英甲，上唔到英冠，收入同前程問題考慮
老老實實真係去歐洲，黑山/克羅地亞甲組/蘇冠等等比較可行，好多上面果 d agent可以撘路，但語言問題一大障礙

佢去到英甲機會未必多
人地用青訓，搏可以賣出去好過
何況收入差好遠

咁我唯有希望佢唔會做第二個戴狗啦

雖然張相唔係廣州
但你講個句食在廣州都冇錯

英冠依家好似都平均3萬鎊週薪㗎， 佢踢得掂中超未必去唔到英冠

Agree
佢女朋友如果做到機師（二副），同樂仔人工每月分分鐘四十幾個，要行出歐洲收入少一截真係睇佢長遠點諗

依個時勢諗住做機師， 唔俾人炒都偷笑

同業溫馨提示

佢女友見習機師計劃 train完 la, 點都有得做掛

不嬲train 完唔guarantee job

train還train, 做還做, 2件事黎, mk聰千祈唔好混淆

平日正常train完正正常常應該有得做
依家航空業冰河時期未必，好少機飛

周定洋英冠都立足唔到
去到中超就係2/3個外援level, 可想而知英冠水平

Jallo_Tang
07-08 來自 iPhone 11 已編輯
最近在思索周定洋的事情，作為當前中超聯賽實戰表現最好的血統球員，恰巧也是國足十分需要的類型
早前台灣曾有傳聞有人希望取消定洋的CTFA代表資格，轉而變成可入選國足資格，但後來也沒下文，個人感覺如果俱樂部下功夫去推，或許能有奇效

後衛體系中拖後的黃政宇想要躋身首發比較困難，范帥熱身賽中重點考察了弋騰和李松益的搭檔，他對這兩名球員的表現比較滿意，包括左後衛上富力也會啟用新援陳哲超，右後衛則依然是唐淼壓陣。黃政宇無緣首發陣容後，富力為了應對U23政策被迫做出割捨，年輕門將韓佳奇有較大可能取代原先表現不錯的程月磊出任首發門將。

中場富力將採取倒三角的站位，奔跑能力突出作風強硬的張功拖後保護，他身前是主要負責推進的登貝萊和異軍突起串聯能力出色的香港球員陳俊樂，陳俊樂在熱身賽中的表現得到了國足主帥李鐵的肯定，業內人士認為他傳球技術功底紮實，同時防守中願意投入，無懼對抗。
前場依然是紮哈維突前，雷納爾迪尼奧回歸後狀態不俗，另一個攻擊手的選擇上，富力有可能使用金波，而在薩巴回歸之後，富力有望重組前場三叉戟。值得一提的是，扎哈維再度進入合同年，根據球員自身的想法和俱樂部的態度來看，這也很可能是他在中超效力的最後一個賽季

23/7 - HKT23:00 - 阿爾巴尼亞盃四強 - 維拉斯尼亞 vs Juban Danja

英冠中下游都可以試下嘅，但前提係要坐穩中超正選

英冠唔得咪去蘇格蘭囉，唔好浪費咗個BNO，如果佢有嘅話

另外，Tim Chow連國際A級賽都踢埋，仲可以點轉籍

只係蘇冠夠班
估計

都要等佢踢得掂富力先
富力都只係中遊
對上仲有一堆班霸
到佢真係踢得掂 可能上港 國安個d睇中
可能佢都廿八九

排咁前穩了

can you answer me why Lok Jai isn't named as Zhen Junle?

睇唔岀佢得174
以為佢有180左右

咪係，播英國fa cup都唔播支超
仲話愛國

這是勾結外國勢力

樂囝之前係港超報176，估計港超球員好多都着鞋度高

踢一分鐘斷腳啦屌

齋企
千祈唔好摸頭髮摸手摸鼻
唔好微笑木口木面就得

今個星期日6點鍾
Dai Weijun vs Chen Junle

唔一定要唱架. 企定定向度咪得囉

深圳個場係幾靚. 最記得係呢度係基藍馬成名地

睇中邊個

左4好似幾正，雖然得半邊面。照J住先

原來係8強黎, 依家入4強

係支那有咩私人事

猶大一定出盡奶力. 第一場如果踢正選. 等睇樂仔被撚.

是是但但

做咩唔講多啲交情

腿

Send去新聞噏乜鳩

猶戴8號

之前講到明要首次註冊係港澳台地區先可以用港澳台名額，而白鶴完咗東方份約就想返石家莊踢到退休，但首次註冊地方係支那就算有香港護照反而計外援。家陣猶大細嗰註冊嘅鄉村青年軍都計，中超有冇再兒戲啲？ 有，仲有周定洋從來冇踢過台灣聯賽都批准註冊，咁遲啲蘇沙、費蘭度、勞高、迪高呢啲入籍兵都可以踢中超了...

咁大個樂仔

屌

急不及待想看小戴精彩演出了

算正常啦

抓飯 or 秒飯 or 企鵝 or 龍珠
頭兩個好多廣州仔做live
好過聽蝗語

原來Youtube都有直播

亞吉

wuhan係咪有果條比人賣豬仔既葡萄牙佬

嗰陣抽佢水啫，一開始爆武肺嗰陣成隊卓爾都喺西班牙

Yes

烏龍波

武漢件黑鬼好似幾勁. 好撚快

武漢有無諗住同corona傾下贊助. 應該幾好賣

帶波又勁. 唔係畫家果種得個快字

點會無呀 惠康仲有得買喎

依家先知冇Cleo
成隊黃海剩係識佢同殷亞吉

alessandrini

Acheampong同早幾年嘅Fernando

冇盈餘唔睇了

估唔到當年成日有蝦錄嘅盈餘會上到支超，反而支青國門周郁神應該上唔到支超了，上屆省港杯兩個龍都踢到中甲正選亦都反映鄰國龍門水平有幾良莠不齊

聽日Youtube應該都會有深圳vs富力場直播

26/7 - 18:00 - 中超 - 深圳佳兆業 vs 廣州富力

支持力富

大把link有得睇

今場另一焦點, 中超99球沙希域今場入唔入到第100球

跟住落黎會為大家介紹雙方部份球員

介紹weijun先

狗隻 完。

今年中超聯賽規定每隊球隊場上必須有一名U23球員，富力新帥雲邦賀斯係季前熱身賽大膽起用21歲門將韓佳奇，棄用星級門將程月磊，意味着場區會比對手多一個O23球員，或者會係富力致勝關鍵。

今季深圳隊簽入多名球員，當中包括國腳級左閘姜至鵬，姜至鵬屬助攻型左閘，但他六月中才正式加盟球隊，默契成疑，但個人能力毋庸置疑，且看富力能否凍結他減少深圳前場供應。

富力今季從山東魯能借入兩名後防球員，其中一名包括中堅李松益，以往富力防線一向為人垢病，今季換上雲邦賀斯改踢四後衛陣式，從熱身賽賽果看來防守比以往加強，有了解戰況的記者亦表示兩名山東的球員大大提升富力的防守，加上雲邦賀斯注重防守的戰術，新賽季有望減低失球數字。

天津權健解散後，傳出多隊爭奪他們的中堅宋株熏，最終深圳成功簽入。他已為深圳出戰多場熱身賽，默契應無大問題。

今年雲邦賀斯將富力年輕化，季前給予多名年青球員機會，隊內的老將甚至只能在熱身賽尾段出場，當中陳俊樂在海外集訓返回廣州後，一直擔任球隊正選，多場熱身賽在比賽後段才換出甚至踢足全場，其中一場對恆大亦貢獻一個助攻，而雲邦賀斯在備戰的中後期已固定主力陣容，相信陳俊樂今季擔任常規正選機會極大。

今年一月傳出戴偉浚到杜拜隨深圳隊集訓，五月情況開始逐漸明朗化，深圳季前3個月不斷約戰廣東區內球隊，戴偉浚成為隊中主力中場，連續數場熱身賽射入世界波，當中包括主場以3-0擊敗富力一仗，但近期受傷患困擾，開賽前兩場熱身賽已沒有參與，但最新消息顯示進入賽區後他已經隨隊訓練，更因為另一中場受傷令他很大機會今日正選上陣。

除陳俊樂外，富力星級外援丹比利亦是中場重要一員，從熱身賽的戰術來看，他會與陳俊樂擔任雙中場，適時插上入禁區，而另一防中張功則會專注防守不輕易壓前。丹比利的進攻能力有助於富力前場進攻更加全面，而他與樂仔壓前亦能增加對方禁區內的進攻人數，創造更多機會。

深圳中場施尼斯於第一階段聯賽有望繼續擔任正選，施尼斯是上季深圳降班的主力，以往踼聖伊天，今季季前一度傳出被深圳棄用讓他找其他球隊，但最終未能成事，結果返回深圳，由於另一新簽中場迪斯馬利因防疫政策未能入境，因此他數月來都是熱身賽的主力中場，而迪斯馬利欣賞未有入選第一階段報名名單，施尼斯亦順理成章成為中場主力。

依條友勁咩，隊隊都要爭
權敬原就幾勁，印象中

25狗

因為當時防疫問題封咗關，新簽嘅外援好難入境，而當時佢係跟緊天津權健練波，所以係中國境內，唔使另外申請Visa俾佢入境同隔離，加上其實佢都係一個唔錯嘅中堅，所以好多隊都想爭

順水推舟

富力攻擊球員連拿天奴上季外借天津權健，今季回歸球隊，由於同位置另一外援沙巴早前妻子於以色列分娩，所以他申請回國，約一周前已返抵中國，但由於需要隔離14天因此仍未進入大連賽區。而一路隨隊訓練的連拿天奴已成為球隊必然正選，在多場熱身賽取得入球，其中對梅州客家一仗更加倒掛射入一球，他將會是今個賽季沙希域的重要拍檔。

記錯咗，唔係天津權健，係天海

深圳隊最後一個介紹嘅係郜林，相信大家都對佢有一定認識，佢係恆大Icon級球員，但由於恆大今季清洗老將，多名老將都相繼離隊，郜林亦唔例外，由於深圳同廣州同屬廣東地區，因此郜林選擇轉投深圳佳兆業。雖然郜林名氣十足，但上季於恆大已不是必然主力，如今在深圳重擔重任，需看實際表現才知道他仍有否改變戰局的能力。

係大陸d濕鳩隊成日冇錢換老細 唔係你ge錯

飛機郜
射門打飛機

壓軸介紹富力王牌前鋒沙希域，沙希域曾兩奪中超神射手，三奪以色列超級聯賽神射手，為以色列國家隊正選前鋒，亦是國寶級球員，三季半時間為富力攻入99球。沙希域是一名相當全面的前鋒，頭頂腳踢樣樣有，被評為現今中超最有威脅性的前鋒。但他與富力的合約於季尾結束，消息指現時雙方仍未續約。

有鬼支援還可以, 前面無鬼開路真係不了

有普雷，雖然佢上季踢中超入球率好低，但係今季季前賽好fit入咗勁多球 雖然前梅州客家前鋒John mary已經隔離完，但始終只係歸隊練習左幾日，頭兩輪應該都係出普雷

Btw 普雷最為香港人熟悉應該係呢球

係 同埋上年羅素同樂仔冇乜得出，都係睇中甲多

呢隊深圳我睇好佢降班
舊班底已經麻麻
仲要簽d 過氣 bigname

其實我成日覺得香港球員因為本地文化比起大陸仔個個都算係古古惑惑 所以咁多人講香港球員足球智慧好 識避重就輕嗰d

反而大陸個風氣就係死板所以無乜創造力 但亦各有優點 就係大陸普遍夠刻苦耐勞 基本功同埋記律比我地好

證明我地根本文化就好唔同根本唔係同一類人

冇睇x超好耐
想請問是咪維持降2

認同 基本功好先有進步空間 但香港球員記律真係太差 教練都有責任

完全訓唔著 成個腦都係幻想緊小戴點樣撚富力. 插花過樂仔

咁本身樂仔都係同齡最top

今季1.5, 最尾直降, 尾二同中甲打附加賽

89分鐘 富力lead緊3球 樂仔雙腳飛鏟收佢山

王大雷 pelle都後備

山東讓平半回到平手盤

俾個機會中甲金手套好過啦

留名一陣j樂仔

中超 大连人vs山东鲁能

25Dai踢到起飛, 樂仔應該會受重用
希望25dai會俾人剷到斷曬2條十字韌帶

想睇佢訓係度痛到喊個樣

戴偉浚斷腳死

Are you ready?

咁深圳仲有一線生機
中超中甲個實力鴻溝唔細

大連d土炮廢到真係同港超差唔遠

打多兩個外援都俾山東屌打

想買

are you ready???!!!!

廣州富力大軍4:00已抵達球場

賽前2隊教練握手

陳俊樂正選

廣州富力正選

韓佳奇
唐淼 李松益 弋騰 陳哲超
張功 陳俊樂 丹比利
連拿天奴 沙希域 金波

Wow
終於

猶戴都正選

係

冲個靚涼先

樂仔 vs 猶戴
終於有波睇

呢張清D

深圳佳兆業正選

郜林 普雷西亞多 徐洋
塞爾納斯 戴偉浚 張源
姜至鵬 宋株熏 張遠 徐浩峰
國威

Dai WeiJun

猶戴應該係以港澳台身分註冊？

用u23龍門

有無lin

唔知佢有無香港護照... 佢揸BC個喎好似

佢唔係香港出世咩？香港出生自動被「中國籍」

雲邦賀斯奇招，之前試過黃政宇同黃鵬，應該覺得唔啱用所以寧願擺落龍門多

開波前會有，關注

有，bc同hk passport都有

如果無武肺 大家會唔會take risk上去睇

有咩risk

特區同bc無衝突

check手機果啲

被嫖妓 被消失

番支那仲問得出有咩risk

由於呢場名義上係深圳主場，所以罐頭打氣聲會係深圳多啲

提提大家，開波前會有唱中國國歌環節

off topic 廢蘭尼咁癲嘅

明白嘅 佢踢港隊嗰陣不嬲都唔唱

這制服 一穿上

睇goal 話佢踢前鋒 笑撚死

佢係咪踢最前

單箭頭 應該9981斬上去

留名等睇樂仔

今日第一次正選

垃衫

中 超 聯， 又 名 支 超 ， 近 了 。
深 圳 和 文 康 想 法 子 怎 麼 才 能 送 其 兒 子 代 表 國 足 。
這 時 ， 撒 但 入 了 那 稱 為 英 吉 利 人 猶 戴 的 心 ；
他 本 是 小 南 國 門 徒 裡 的 一 個 。
他 去 和 深 圳 人 商 量 ， 怎 麼 可 以 把 自 己 送 進 國 足 。
深 圳 人 歡 喜 ， 就 約 定 給 他 銀 子 。
他 應 允 了 ， 就 找 機 會 ， 要 趁 眾 人 不 在 眼 前 的 時 候 背 棄 了 香 港。

留名撐樂仔

pish

傳中+corner

6:00會有

youtube竟然有

樂仔冇唱支歌

背乜鬼棄香港
條撚樣根本當自己係中國人

樂仔

miss咗 想知+1

猶戴唱了支歌嗎

DKLM 講支語嘅
明明兩隊廣東波

好lag, 你地lag 唔lag?

有冇廣東話link

踢好前

支那浚唱得大聲到

有冇講人話嘅link

睇緊直播
樂仔冇唱國歌

廣東體育講廣東話

中超都唱國歌真係cls

有無link

深圳就算把啦
外省人移民城市同廣東冇關係
似足25狗性格

Link plz

鏟低左猶戴

場場唱
仲要望住國旗
好似試過有外援唔望定郁身郁勢畀人罰

差啲1-0 支持深圳

youtube 嗰個慢成分鐘

有冇首發陣容？

用盒子睇
冇link

樂仔靚穿

有狼性！

連拿天奴勁到

漂亮！

過咗猶戴

支那浚比人撚

猶戴比人過

好LAG 有無非ＹＯＵＴＵＢＥ ＬＩＮＫ

猶大俾人通渠

樂仔靚偷

樂仔duck到25狗仆街

飛機林

youtube 窒到傻閪咁

抓飯睇住先 but大陸網

樂仔踢呢個位頂唔頂到全場

好撚垃圾

好撚窒牙

lag撚到

Bad link

樂仔始終hold波能力比較弱

lag 到癲

Zahavi中楣

有預感樂仔會入波

樂仔空曬

Zahavi質素踢唔踢到意甲上遊正選

點樣舉報PPTV

丹比利唔俾

到底姜至鵬呢條垃圾憑乜仲勁到中超

屌佢老尾

google 龍珠直播

樂仔係亞援？

樂仔企得好前

意甲踢過巴勒莫

上游可能差d
不過真係有四大聯賽水準

🇧🇼🇧🇼🇧🇼🇧🇼🇧🇼🇧🇼

似攻中位

睇左咁耐香港波第一次支持富力

「戴偉浚當後腰未能覆蓋到後面去了」

反而猶戴又咁後

歐國外神射手 你覺得呢

蝗語評述覺得小戴防守能力不足

25狗foul樂仔

25仔咁狼

估唔到樂仔攻中 支那𠗕反而防中

u21龍

兩個直程對位

球證鳩吹

幾乎豬

富力gk

嘩!!!! 韓佳奇勁到

畜力個龍個樣成個低能仔咁
但又幾勁

keeper好L勁

神救

屌你個右閘
差d累輸波

樂仔＝Deli Alli
25 ＝佐真奴

閱女係咪可以收皮了

雲邦賀斯成個維族人咁樣

程月磊byebye

佢本身印尼血統

入營啦

印尼血統

哇 樂仔 丹比利做乜9

樂仔打攻中好麻麻

樂仔同dembele onetwo靚到

同丹比利配合

講波佬話樂呢下停波冇射門慾望

一個前腰一個後腰

點控㗎

旁白話樂仔冇射門既欲望

哩啲要攞前射啦

第一腳控得靚佢自己射都得

樂仔竟然打咁前

樂仔起碼入到禁區

被人攬實哂點射呀 on9旁述

教練有料 知道咁先可以釋放樂仔潛力

其實係佢控得差 控唔到去前面射

不過控得柒

25仔呢d打法應該好快食牌

下場無正選啦 踢到咁。。。

丹比利好勁

支超打cm或者cdm唔夠硬淨都唔易踢
一出錯就隨時孭獲
擺樂仔cam小啲防守責任會好好多
雲邦賀斯識貨

你講緊weijun?

但係佢用波能力唔係最勁個方面

Dembele 超晒班

唔係要佢帶波過人 係要佢走動拉空 同埋後上 最多控一下跟住就射門

廣東話link 唔撚洗聽支話

我覺得應該主要係當樂仔氣袋咁去逼搶
講打攻中位 我覺得光頭黃威仲勁

食住大陸仔身位慢慢推都得

25狗前後係咪支那人黎
兩個都冇唱

其實水平都唔高, 定呢兩隊唔算強?

我估主要目的幫zahavi同dembele拉開空位

可確定猶戴賣港了 他唱了 唱了支那國歌

屌呀富力D後衛做乜撚

0-1

牛逼死了

OG

1-0先啱

猶戴間接助攻

25狗助攻

小戴助功了！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

深圳１－０！！！！！

On9

牙浚助攻

25 助攻

25 Dai Assisit
Diu

飛機林咁開心做乜 唔係你入喎

On9個個睇波

又幾自然喎衰鬼

連燈力量

富力條後防 例牌讓2粒 宜家先失有進步啦

又越反越勁？

好似計OG

好撚嘔心

仲膠過港超啲後防

計左佢

Renounce 英國藉未

以前記得富力唔係ok勁架咩
連隊19隊都打到咁柒

ww要有球權先勁
去到中超個球權都去晒星級外援到

唔係改變方向直程唔中目標

應該半場換走

你仲停留打亞冠個期？

場場入幾粒失幾粒咁囉

支超係咁
見過中柱反彈龍門入都唔計og

瞓咗幾耐

烏龍嚟

要科金

樂仔定位係乜究竟
擺佢10號位但唔係playmaker

今季深圳牌面絕對唔係19隊

小戴：郜大哥！謝了，我在港燦面前威了！

似輔鋒

都冇踩到

樂仔收晒腳

應該係Alli咁

場波...其實好悶

屈丹比利一個

弱智球證

成日以為個14號係25狗
又係留場啲死mk髮型

樂仔中間都唔試下射, 一腳分邊就算

丹比利好撚勁 完全超曬班

offside

吹手球

個球證仲業餘過港超個班

速率都係爭d

上wiki check完原來真係成7,8年前
真係訓咗好耐
記得成日吹奏話咩南派足球

樂仔守無張功咁硬同主動
攻又幫唔到處理球太慢
又幫唔到 dembele引開人
舒服式中場好無存在感
位置好危險

VAR LA DIU

樂仔技術上應付攻中位置都係差啲 似乎打番後一格舒服啲

富力個龍連腳法都有

月女 byebye

樂仔怒剷25狗

鏟得好

用電腦睇到喎

Tsun 幾時入波耀武揚威

連拿天奴今日都幾廢

Jun呀係

截左好多波

連拿甸奴真係on99

好想搏表現

佢明明踢法似Winks
點玩

除咗foul 都阻唔到dembele

zahavi都要出嚟要波

係後備席d職球員全部都唔戴口罩仲要坐到咁近

不嬲都屈班外援
頭場費蘭尼打正前
十分鐘入3粒

點會係似winks

撞錯人啊

相信政府！

樂仔都幾硬淨

想睇出柏利打兩箭

winks係大陸戴, 好叻扮參與
樂仔係再無存在感d

HT 深圳佳兆業 1-0 廣州富力

撲波做Dirty work
Cool下波派牌

完

點解我諗起掃蕩王

前面2隻鬼今場食左屎

對面已經冇出John Mary

計比例 樂仔 撲波+++ 派牌---

都比唔到個波zahavi 點踢呀富力
啲土炮又廢 深圳土炮係高啲 唔洗靠外援

同埋猶大本身係踢咁後? 佢踢個位反而似樂仔踢開個位

戴狗

撲波都有d 尷尬
一仆一碌咁勉強tackle到 但拎唔翻
希望佢再加強力量

深足首秀破门！郜林去哪都是福星 中场小将也亮眼

佢去荷蘭個陣改左踼防中

下半場會唔會換走樂仔

戴偉浚作為香港的年輕球員，不能以U23身份出戰，但依然憑藉實力進入深圳的主力陣容，頗受好評。
在深足隊內，他處理球很自信，熱身賽表現也很不錯，和老隊員打。 戴偉浚作為香港的年輕球員，不能以U23身份出戰，但依然充分實力進入深圳的主力排名，頗受好評。 另外，上賽季塞爾納斯在球隊經歷了高開低走，表現不盡如人意，其實很重要的一個原因，就是他不適應深圳炎熱的天氣。 這次 到涼爽的大連比賽，我們有理由對他的表現期待更多。

廣體中場播樂仔專訪

富力個左翼好廢 咁都有正選

對樂仔評價幾好

希望下半場射多 d門

富力冇人 金波上年出得40分鐘，仲少過樂仔，但佢係季初就已經加盟

佢本身就成個中場都打得 尤其意大利教練鍾意用deep-lying

如果下半場唔換佢一定處理啲波要好啲先，放膽啲

其實樂仔比dai踢得好, dai只係有個助攻

同埋樂仔其實都好少踢單防中 好似kante咁 揾個人逗住先可以釋放出去搶

希望樂仔入波
樂仔入波頭5派酒

其實樂仔幾sharp 啲轉身去波幾穩陣
係其他支那仔太廢

冇換，仲有得踢

下半場仲喺度

其實係 以dai個角色係應該要攞多啲波用 但踢得都幾隱形下

巴西矮仔有波先勁
左翼又廢
深圳回防又快
搞到好難攻

真 dai都好靜下

原來沙希域隊長 班支那仔聽得明佢講野咩

只有寄望前邊兩個外援靈光一觸先入到

樂仔上左電了

隋維傑仲有正選

個波由後防運上前都難

支國不嬲唔聽人意見
搵個鬼佬做咪啱
佢有佢講

kim ball ar kim ball

甘波真係弱撚智

中立場都有主場雞

支超d隊長做樣既姐
好多都畀埋超級外援做

Dembele 真係英超級數

所以如果爛口輝踢得支超既話
全盛期實有一席位

深圳根本權健嚟

金波望下人先俾啦

深圳天海隊

不過我戴都係 狼隊

富力大陸人波底都唔得特別好~

貴州人和

最好個批係含大

有機會就射啦

狼隊u23 (號碼都無)

甘波真係柒到

樂仔唔敢要波? 個位應該要主動D

有要~無人比

原來廣體講波可以係咁爆粗

戴偉浚都幾撚多鏡頭

啲企位奇奇怪怪
用返連拿天奴打輔鋒好過

暫時富力得keeper,張功同丹比利合格

個右閘廢撚到

三水都國腳級來

個右翼等波到左幾次

啲廣東話好撚奇怪

金波係咪弱智㗎

雲邦賀斯仲忍到金波?

好撚廢

pptv果個?

港威哥都好過佢

金波比盡劉智樂level

link?

換金波啦

真心如果唔係丹比利，港超隊富力好似仲勁

VAR, pk了

痴線 叫球證叫到睇var

金波成個鐘偉強咁

100%pen

跣腳踩到

完了 猶戴先勝一仗了

丹比利

蓄全部假鬼

屌 on9

Dai 加油

咁輸個12m好on9

十二碼啦

中晒 12m

送的

富力防守都係係咁ON9

連丹比利都燈

唔睇埋之前有冇手球

樂仔carry 丹比利

屌拿聲
搵林志堅上去踢翼好過啦

爭少少

0-2, 放開踢啦

2-0

得一個港澳台quota

呢球12m唔好彩 入1球啦富力

當外援

林志堅上去就係外援

咁不如搵deble

之前熱身賽唔係好勁
正式踢就on99

輸0-2先上力

下場對含大 點打

講波都友係咪恒大人？
針鳩住富力

雞左 其他外援
林志堅打翼
傑仔打右閘

中超

又12碼

on9

笑死 特登輸12咁

個11 有咩咁勁，下下都等波到，伊高勁過佢喇

笑L死

超級大傻仔

假撚到

中超定港超啊

可以再7啲

咁樣傳番入禁區

。。。。。。

我屌

On99 又十二碼

係咪打假波 , 咁明顯送12碼

4號仔落中乙學踢波啦屌咁都有得輸

仲假過真波隊

cls

喺自己禁區入面搓波

垃圾到

笑撚到仆街

一腳清啦屌

郜林斯曼

飛機入唔入ar

diu

我睇緊乜撚嘢

啲大陸仔雷撚到

0-3了

廣體條友串鳩飛機林
睇吓會唔會炒飛機喇

2020賽季中超聯賽的外援政策調整為“上4、報5、注6、累計7”，即每傢俱樂部外籍球員註冊人數最多為6人，報名名單中最多5人，每輪比賽23人名單報名名單中最多5人，每場比賽同時上場最多4人，全年累計註冊7人。

外籍球員均衡保護政策：如果一支球隊無外援歸隊，申請後對方只能上2名外援；如果該隊只有一名外援歸隊，則對方只能上3名外援，其餘情況下，仍然按照“報5上4”的規則執行。

原來今季可出4鬼 咁真係簽隻鬼佬翼啦

上季失72球唔係冇原因

真係廢撚過畜力
推光蛇 上去教算啦

上季D失波有創意好多喎

啲慶祝動作咁有趣嘅

可幸3球都唔係運動戰入

港超都無咁on9

依隊富力踢港超都冇冠軍喇

啱啱search先知深圳差啲降班 雖然畜力都唔好得去邊 點解攪成咁

富力齊人, 連拿天奴個位仲有隻鬼, 未隔離完

深圳買左好多人第二隊波黎依家

本來要
但係天津收左皮

勞烈斯拍細佬重穩

沙希域射過波未

Dia Saba?以為走咗

深圳今季變咗大搞隊

仲有tosic同saba, 第3輪先出到

中楣個球

畜力可以book定打護級戰
深圳maybe唔駛 ?

樂仔加油呀

富力啲波三閘線都去唔到

今季賽制打完分組之後會點玩

戴off

全隊得樂仔識踢波

深圳肯定唔洗 成班國腳級

冠軍組 護級組

898 chun doi

25狗率先落場

樂仔無咩波掂既

仲出MARY未入夠喎

佢個位AMC咁

深圳啲波爽幾多
畜力踢乜春

究竟富力班大陸閪識唔識俾波

下個階段之後先決定, 可能分爭標護級組打淘汰賽

話時話含大做乜鳩借走高拉特

支持光蛇 坐正

面對面都交失

樂仔消失左都唔換
睇來係愛將

樂仔定少少, 唔好交炮彈

成日走咗入去後衛群

借唔走阿洛, 一定要有個歸化走

下球入球買深圳好過

現下位啦

佢而家個位係AMC咁
仲前過丹比利
踢攻中真係未必夠料
駁吓腳就得

前有艾克森 攻中talisca佢實冇正選

熄機lu

沙希域爭d

畜力要不是留到沙希域
早2季降左級

樂仔打攻中，前鋒出左黎，佢應該要頂返個位

唔可以兩個歸化

樂仔78分鐘被換走

基本上zahavi拎曬佢啲波

李緹香有啲香港０８歐沖ＦＥＥＬ

見到長頭髮條閪佬上嚟
我又冇胃口喇

屌
乜講波佬嚟

冇血緣歸化只可以註一個

熄得機了

我都聽到😂

迪比利好撚hea

笑撚死

咩link?

一個carry哂成個富力中場

整體表現點

一換樂仔就換走埋丹比利, 未算太差, 希望仲有正選

4日後就有第2場，希望換樂仔只係留力

可以係咁爆粗同屌鳩啲球員
好撚正

Thx

搞唔掂

個右翼係外援但係爆唔到人

雲邦賀斯: 有排執

本土化咗好耐

屌 原來有廣東話link

中超化了

究竟係深圳機動性強
定係畜力太L慢

廢到上季都要借走啦

深圳咁踢都仲未有武漢琴日咁快, 係富力慢

李提香成個9沖咁

外援唔夠班真係想贏都難

正

樂仔今場現位好少 成日想拉空對手 企係對方後面
搞到前面打少個 攻中真係唔多掂
下次唔知仲有無正選

30/7 - 20:00 - 中超 - 廣州富力 vs 廣州恆大

約定大家星期四晚再睇

其實場波幾閪 3球都係畜力失誤

樂仔同李提香唔同班
難搞了

富力用晒錢搞港超個隊?

係. 佢個位俾人遮哂線, 佢應該要拉扯下

唔好講笑啦 一個zahavi人工已經等於香港富力

睇住比含大輪奸 應該
但廣州打比 畜力就會上身

點解唔用佢正選

係 富力執下點攻, 防守未至於太差, 3球都on9野

1球罰球2球12碼

今日個正選練左3個月, 相信雲邦賀斯

FT 深圳佳兆業 3-0 廣州富力

沙希域好撚嬲, 入更衣室要打人了

應該係自己直播講

寄望下場underdog會有驚喜

個commentator 係咁屌個17歲做乜鳩，明明成日話中國唔夠年青球員

夠五年準備入籍啦

樂仔打成點？

樂仔今場某啲比波幾好，攔截都好落力，但力量相比起對面個外援仲係差啲，所以好多球都拍唔甩

第2球12碼好撚離譜

支戴前後無唱係支仔定兩個都泡黎？

一陣睇重播先

樂仔上半場好過下半場

年輕化

自己今日都踢得差

佢好好波的
點解上面話係咁屌佢

今年降一隊咋喎，唔會係富力呀嗎

嗰啲唔係專業主持嚟，係球迷講波

得6.2分不過其餘兩個中場拍檔都唔係好佢幾多

希望係黃海啦

你外流未

傳接個速率都有分野, 富力好多時慢兼要收正

唔係嘛個右閘都有6.7

係咪電腦計分，好唔真實

全場最差都係左翼右閘之爭

好多時死去, 樂仔同隊友都應現多d位, 依家企得死, 好易守

換走個四號嗱 好垃圾

雲邦賀斯：兩個12碼，我對球員的一些判斷和選擇不滿意

富力主帥雲邦賀斯在賽後發布會上表示： “比賽剛開始雙方都有機會，我們錯過了兩次機會，後來球員也踢得緊，沒放開。下半場的兩個12碼，我對球員的一些判斷和選擇不太滿意。第一個12碼， 對方已背對球門，防守球員站好位置就可以了，沒必要犯規。第二個12碼，在禁區內那麼狹小的空間裡，直接解圍才是最好選擇。總的來說，我的感受不好，不過後面還有比賽，希望我們能打好，取得想要的分數。”

下一場，富力將面對恆大，雲邦賀斯表示，“對手是衛冕冠軍，我們在熱身賽上也跟他們有過幾次交手，大家都知道他們的實力。這會是艱苦的比賽，希望我們能做好準備。”

富力主教練雲邦賀斯認為球隊經驗不足是輸球的最大原因，他表示：「我們的陣容很年輕經驗不多，我們希望可以利用更多的經驗進行改進。」

對於年輕隊員經驗不足的問題，雲邦賀斯表示：「我們今天的陣容中，有很多球員都是第一次聯賽。希望這些球員可以盡快成長，我們還要去學習，但今天也是學習的過程，我們可以從中學習到很多東西，我們可以去總結和改進。」

【中超開鑼】港將內訌戴偉浚贏陳俊樂 交一助攻領深圳三球炒富力

屌你老母啦毒果
內乜撚野訌呀
有件係支那人黎架

on99

師兄你...

搵迪布利替連拿天奴好過

但係真心講得幾好
好過平時廣體啲悶棍

on9cx我撐提都無提條支仔
毒果呢啲垃圾大中華報就繼續吹奏條支仔

毒果民主大報

毒果不嬲陰啲陰啲反香港足球

咁講又比人屌你五毛

國安紅牌好似好夾硬

今年恆大山東上港依 d肯定爭冠大熱

睇另一個評分，樂仔係中場最高分[size=1]雖然都係得5.8[/size=2]

個金波廢撚到仆街
啲波去親佢度一係被人偷走一係自己傳失

释放！深足近1年首次在中超赢球 上次赢得也是富力

用得嗰啲相框都知on99

自評一般 陳俊樂冀未來爭取入球

陳俊樂賽後接受查詢，自評表現一般：「之前友誼賽都是擔任進攻中場，但今日自己和整隊表現一般，可能是球季第一場比賽，所以大家都比較緊張，希望下場可以做得更好！」

作為今季唯一一名效力中超的港腳，他指希望可以為球隊取得入球，兼在第一階段聯賽爭取前4。

內地網頁「懂球帝」球迷對「樂仔」表現有彈有讚，有人指陳俊樂「挺硬的，傳球也還可以」及「護球可以，踢得算不錯了，才24歲」，但亦有人稱「這叫踢得不錯？禁區拿球都不敢射門」」及「陳俊樂、陳哲超、溫永駿在場上真的只是中規中矩」。

佢同猶戴換隊就岩哂
樂仔踢防中 猶戴攻中

下下係中場拎完波就扮想爆落底線
之後cup返個波 回返比中堅
Dllm唔知做過乜

猶戴今場一個遠射都冇, 隻鬼搶好多球權

佢逗得好後 有波都好難起腳．
純論波佢應該要踢返前啲．
對恆大或者強隊既話，佢打防中一定比人中出

陳俊樂賽後稱，由於內地配套不錯、而且季前安排大量友賽，與丹比利、沙希域等隊友已夾得不錯，即使因疫情而延遲開季，但狀態仍不俗，惟今仗最終落敗，他自評表現一般：「攞到波要更積極向前」。談到中超因疫情而分開兩大賽區及閉門作賽，他則道：「第一階段未能戰畢全部對手，而且沒有觀眾，氣氛有點不同」。儘管今仗失利，但他指出之後每4至5日一戰，賽程較密，「需要盡快恢復，迎接緊密的賽程」。

屌miss左仆街

佢係歐聯外圍賽屈到機架
個時有線播記得佢

佢老豆老母都係印尼人

睇緊重播, 谷鬼氣

大家唔好唔記得
呢次係樂仔人生第一場中超正選
要踢到所有處理做岩晒 全場carry根本就冇乜可能
支持你繼續進步

樂仔踢得差過猶戴好多

猶戴個罰球係斬得靚既

佢俊 1 - 0 我樂

一個踼攻中，一個防中，猶戴輕鬆好多

出番盧琳算

盧琳+樂仔

富力陣形亂，樂仔依個位踢唔慣，猶戴隊友勁 d, 佢本身防守動作幾矛，但反應快

猶戴細樂仔三年，睇得出可以留英多幾年係影響幾大

未來一兩年，估計香港無土炮中場勁過猶戴樂仔上中超
睇得出係對抗性嘅優勢

樂仔又玩完了嗎

應該未，但下場表現要好 d，否則正選未必 keep到

羅素訓練

猶戴踢到日職，樂仔未得，控球同傳送未夠水平

樂仔停留咗喺學野嘅心態
見到外援攞波就好少會主動去要波
要放膽啲踢
外援死去就屌佢哋咁先合作到

其實樂仔踢中小型型會既防中會舒服好多

再唔係就中甲

富力係中超已經算好中小型

企係度踼咁
應該係雲邦賀斯嘅指令，就算防守嗰陣佢都唔會墮後只係跟返啲位，其實佢可以落埋去

如果佢要立足中超，就不能功能單一，現今足球中場球員冇可能再係得純守或純攻。除非佢預咗做邊緣人或者佢真係得咁多。

富力班費黎講算下游

攞咗大部份去留Zahavi

上 hupu com 轉，已經有飛機文

21岁中超新星亮了！一战刷出逆天般数据 国足不可错过他

Zahavi 每半年跳一次草群舞

我浚幾時正式穿起國足戰衣

快, 想佢比大陸仔屌到地底泥

等睇佢下場對申花就現型
今場畜力根本畀唔到威脅個防中位
selanes同件14幫佢搞掂dembele已經夠做

申花廢左好耐 la, 唔係爭冠行列幾年
打含大佢應該現形

你去IG留言問佢幾時放棄英籍先

如果佢有日開記招或者公開澄清會代表港隊。我都會原諒佢。

我係一個壞咗既人

申花上年先贏完足協盃有亞冠打
有金信煜 艾沙拉維都夠撚25狗掛

其實本來係有機會發生 應該唔少人會肯接受
但佢舊年po咗嗰幾個ig之後唔會返到轉頭了 就算佢咁做都會照比人柴台

陈俊乐在中场向前的欲望很强烈，但处理球多有不合理之处。

其實睇佢態度架姐. 佢誠心既 無問題既.

梁漢文呢個程度都已經搞成咁 何況佢直接撐警

ching 識波

下場炒到猶戴哭能咗

最多玩多三五場
太無存在感，佢係大陸人就ok

會員申花

申花都算名牌。以前因為超仔我都所以成日留意申花

我要做會員佳兆業

富力d人比波好差 d地波好似屙尿咁 得外援好 樂仔係比土炮勁少少但又未有乜大作用 不過富力後防堅廢 輸3球都係傻仔波

富力進攻不力金波同啲鬼都有責任啦支那人依家怪曬樂仔

當年勁 d
依家申花係爭到盃賽，每次聯賽比同市上港騎主

new post

李思廉嘛

陳俊樂歷史上首次中超正選

1000